%@Titre: Poitiers -- 1996
Une régate, ou course de voiliers, est organisée à La Rochelle. Deux types de voiliers participent à la régate :
\begin{itemize}
\item les\og{}420\fg{} qui ont à bord deux personnes,
\item les\og{}optimists\fg{} qui sont manoeuvrés par une seule personne.
\end{itemize}
On compte au départ de la régate 48 voiliers et 80 personnes.
\begin{myenumerate}
\item Si $x$ est le nombre de\og{}420\fg{} au départ et $y$ le nombre d'\og{}optimists\fg{}, traduire les données par un système de 2 équations à 2 inconnues.
\item Quel est le nombre de voiliers de chaque catégorie ?
\end{myenumerate}